<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VM/Conteneur :: Infonuagique</title>
    <link>http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/index.html</link>
    <description>Au cours des deux dernières décennies, la manière dont les entreprises gèrent leur infrastructure a beaucoup évolué. L’époque des serveurs physiques dédiés est révolue depuis longtemps, et il existe toute une série d’options pour tirer le meilleur parti de vos hôtes et services, que vous les déployez sur-site ou dans le nuage.&#xA;La virtualisation a ouvert la voie à la scalabilité, à la normalisation et à l’optimisation des coûts.&#xA;La conteneurisation a apporté de nouvelles efficacités.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Virtualisation</title>
      <link>http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/1-virtualisation/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/1-virtualisation/index.html</guid>
      <description>Autrefois, les serveurs physiques fonctionnaient comme un ordinateur ordinaire. Vous disposiez d’un boîtier physique, vous installiez un système d’exploitation, puis vous installiez des applications par-dessus.&#xA;Ces types de serveurs sont appelés “serveurs bare-metal” (n’y a rien entre la machine physique et le système d’exploitation).&#xA;Ces serveurs étaient dédiés à un usage spécifique. La gestion était simple et les problèmes plus faciles à traiter mais les coûts étaient élevés : Il fallait de plus en plus de serveurs au fur et à mesure qu’une entreprise se développait.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conteneurisation</title>
      <link>http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/2-conteneurisation/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/2-conteneurisation/index.html</guid>
      <description>Comme la virtualisation, la conteneurisation permet aussi d’exécuter de nombreuses instances sur un seul hôte physique, mais sans que l’hyperviseur ne joue le rôle d’intermédiaire.&#xA;Au lieu de cela, la fonctionnalité du noyau du système hôte est utilisée pour isoler plusieurs instances indépendantes appelées conteneurs.&#xA;En partageant le noyau et le système d’exploitation de l’hôte, les conteneurs évitent le gaspillage de ressources matérielles de la virtualisation (il n’est pas nécessaire de fournir un noyau et un système d’exploitation virtuels différents pour chaque instance).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon EC2</title>
      <link>http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/3-ec2/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-414/3-vm-conteneur/3-ec2/index.html</guid>
      <description>Amazon Elastic Compute Cloud (Amazon EC2) est un service AWS qui permet de créer et gérer des machines virtuelles (appelées instances EC2) dans le cloud AWS.&#xA;Création d’une VM EC2 Les points les plus importants à configurer lorsque vous voulez lancer une instance EC2 :&#xA;AMI Type d’instance Paramètres réseau Données utilisateur Options de stockage Groupe de sécurité Paire de clés AMI Amazon Machine Image (AMI) est un modèle (ou image) utilisé.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>